王慧麟：澆一盆冷水

近期大動作：大搜捕、揚言恐怖主義、抨擊黃色經濟圈為攬炒、兩辦脫出22條規管、起「再出發」聯盟拉攏怕攬炒經濟動物(借用武肺衝擊)

溫和路線：田北俊、曾俊華、曾鈺成 etc.

From

作為王慧麟半個擁躉
我唔認為王慧麟响篇文講 35＋ 無用
佢只係話 要做到 35＋唔容易
（尤其係諗住由功能組別突破嘅話）

就咁由呢度嘅內容睇（今日未睇報紙）
王慧麟都提咗另一個問題
「北京想（泛）民主派返回議會（內抗爭）」
確實，呢個係一直以來議會抗爭嘅最大問題：議會內抗爭無力無效果（最大原因係泛民97後基本上都係少數力量，因為功能組別一直俾親京分子控制）

今年嘅立法會選舉
黃陣營（無論係咪反功能組嘅派系）必須同心爭取實現 35＋
唔好太過期望响功能組別扭轉到97以來完全由北京操控局面嘅現實
但應該盡力去打，贏多一席係一席（希望超區要盡力贏到4：1＋區一果一席）
更大嘅戰場係：地區直選議席
黃營應該好似區會選舉咁
盡量贏地區直選議席（目標最低要 25-28 席）
咁先有機會實現 35＋

實現到 35＋
控制到立法會過半數議席
即係控制到重大議案控制權
到時黃陣營响議會入面做到嘅議會抗爭
就唔會好似以前咁不痛不癢
因為重大議案即係威脅到政府施政
到時特衰政府唔肯就範
結果只有解散立法會重選
最理想嘅情況係：刺激更多中間選民投向黃營，選出一個更黃嘅立法會
結果：特首換人
（當然最壞情況係：解散立法會後，北京開盡選舉機器，贏返立法會控制權，機會大唔大？有，未必大）

無疑，黃營應該盡力參與選戰，但佢指出嘅現實係
1）中間游離民意存在變數，無法準確預測到選舉前之變化
2）泛民選舉招數不比北京高招，成效存疑
3）民主派支持者難動員（香港人懶，選民登記率、投票率亦有不足），北京視為政權保衛戰會獅子搏兔
4）未得到議會前過分專注議會，令去年以來常用嘅情感動員效果遞減

5）「幻想」在於對計畫太有自信，即使35+可以否決、癱瘓、解散，最終北京仍有餘地(管治權、軍權 etc.)，亦未能肯定會否撤換對港路線（機會偏細），如要重返街頭必然再次造成折損

咁嘅情況下政客有必要仔細規劃，謀定後著，而唔係孤注一擲

有趣。下面係我個人嘅睇法

1. 中間游離民意：我個人覺得，叫得中間嘅，大多數其實傾向黃，只係呢一片人係「現實派」居多。而「現實」是「維持現狀不變」「生活安穩、有錢搵，有得享受」係最好目標。

偏藍嘅，其實無中唔中間嘅情況。個人認為「藍」只有一種，自稱「淺藍」、「偏藍」嘅，其實係扮嘢居多，藍底就係藍底，只係無收到指示，平日按兵不動而已。而且，我相信，叫得自己淺藍、偏藍嘅，無可能咁容易就轉軚變黃（好難，真係好難，除非係佢地經歷過針唔拮到肉唔知痛嘅現實）
（所以去年區會選舉，藍票嘅增幅，其實同黃票唔差好遠。

如果黃營要贏立法會，其實係黃營點樣去動員將我地叫嘅「中間游離」分子，由抱旁觀/觀望態度，變成積極參與分子。可惜，區選以後呢半年，大家掛住抗疫，而無有效嘅實質行動做過⋯（派抗疫品係無用嘅，純粹個人睇法：黃營派抗疫品，同我地以往話蛇齋餅其實有乜分別？）

2. 確實，泛民選舉招數太屎。一句講完。
而且，最衰係：山頭太多、主義太多、「理念」太多，結果，未選就已經自己人打到焦頭爛額，「中間游離」分子，加唔會睇黃營呢台「自相殘殺」嘅戲，係對啱佢地追求「現實」嘅胃口⋯

3. 民主派支持者係咪難動員？其實唔係喎。由上一屆鄺仔由告急變票王、去年區會選舉黃營「狂風掃落葉」嘅情況來講，黃營支持者其實只係需要一個有效嘅推動力。（我想講，35＋ 絕對係今次立會選舉嘅有效推動力，但係唔好過分推功能組別）

4. 來緊嘅議會，如果黃營都只係少數派，基本上可以話我地渴望嘅真民主將會「壽終正寢」。好肯定西環一定會响來緊一年來，更大程度實現「以法治港（人）」（唔係「依法」治港）。相反如果黃營成功贏得 35＋ ，個遊戲就仲有得玩（當然，西環肯定會响選後想方設法DQ當選嘅黃營代議士）
呢個係今次立法會選前，黃營一個最大嘅功課：點樣協調出可以令到黃營＋中間游離分子都普遍接受嘅候選人選，而呢啲人選係黃營要一早做好晒背景調查，最大程度去排除有機會當選後先俾人DQ嘅問題

仲有，想講嘅係：下一屆嘅議會，根本上唔會係議事堂，絕對係一個政治角鬦場，如果當選咗嘅黃營議員以為入到立法會，只係要做正常嘅議會工作，咁佢地唔好去選啦。好明顯，來緊呢一屆立法會，係要代表香港人同特衰政府/西環去攞返香港人要嘅真民主

5. 選（到）後睇下選成點再諗⋯而家真係太早唔啱FF

1）我認為中間派即有機會投任何一邊陣營嘅人/唔投，偏黃策略中間派如以前獨派、熱普城等今次或會歸邊，但存在人選問題。如你所言，要排除最有機會當選後被DQ人士，但呢批人按機率排（取決於過往言行、政治表態取向 e.g. 梁游宣誓等為政治需要而作出行為、入選目的、北京統戰分級等）應該係

獨/本土派 > 自決派 > 激進泛民（明言否決一切議案者）> 保守泛民

按此分野，或者保守泛民應被大量編入名單？但留意一點，去年區議會變天其中一個原因在於青年投票率激增（見下圖），若果你留意連登取態，部分保守泛民人選一直被詬病（如黃碧雲、梁耀宗），而連登仔亦對保守泛民無明確表明、承諾選中後取態感不滿，所以人選方面有兩難局面。

非策略中間派包含兩邊陣營，即容易受新資訊影響，缺乏明確立場去避免受對家宣傳戰影響嘅人，你所指「生活安穩、有錢搵，有得享受」人士亦喺其中。從回歸前到目前都存在呢個群體，佢哋未必支持「攬炒」（雖然點解會攬炒、會攬炒成點佢哋未必清楚，甚至區議會投黃營可能只係想睇北京會否因民意而伸出橄欖枝），所以中共主打強硬（大搜捕、揚言恐怖主義、兩辦風波）、「反攬炒」牌（抨擊黃色經濟圈、「再出發」聯盟）。我唔肯定KOL可以抵銷佢多少宣傳攻勢，但可以肯定藍營唔多會走票（藍KOL + 向政府靠邊），所以黃營處於劣勢。

2）告急成功、區議會大勝在於危機感 + 雨傘運動、放送中情感動員效果，而我認為情感動員效果會遞減、麻木。正如區議會大勝其實係集合每區小勝嘅結果，無七成以上投票率未必會咁一面倒（亦超乎兩邊想像），所以應該審慎，唔依賴政治「奇蹟」。

3）就我所見，獨派/本土派對泛民信心不足（源於對中共超越底線不抱幻想），而理性而言，35+機率的確不大（至少無顯著優勢）。若以太早為由未作計畫，恐怕將來會被中共殺個措手不及，繼而成敗兵之勢。

用返明報個表
其實年輕選民投票率未必係激增
因為全部年齡層都係在70%左右

保守泛民，不了
在下一屆立法會
保守只會壞事，拖後腳

我唔係話要好激進
因為過激派同保守派一樣
根本唔可能凝聚最大嘅支持度

假設黃營判斷立會選戰能夠打贏
（黃營依舊食緊呢一年來積聚嘅反政府民氣）
咁黃營而家要諗嘅係
點樣安排被後生唾棄嘅「老」泛民响呢屆選舉換班
如果老泛民覺得老鬼有號召中間游離票，唔肯退嘅話
咁真係要請佢地排名單第二位
至少保送有能力嘅接班人入去先
然後再透過比例票爭取自己第二位入去
（呢個要講配票手段）

唔係話唔plan 未來
只係選戰還選戰諗
選戰以外，即係選戰結果輸贏兩種情況下

以後嘅抗爭策略要點做
應該而家由一班唔打算選嘅人去研究
定幾個綱領出來俾候選人去思考

只想講
如果黃營繼續一盤散砂
唔好話35+
隨時差過今屆（估計入閘期間會俾特衰政府抽秤得好緊要）
拖住到最後一刻先確認或唔確認資格
等你連plan B 趕唔切選舉工程

好似你講
而家都係要度定後著